# Счета
Регистр содержит базовую информацию о счете.

Обязательные поля для создания карточки счета:

- Счет
- Комментарий
- Вид счета

Описание полей:

- <B>Счет</B>: уникальный идентификатор счета. Используется во всех документах для связи документа с записью счета
- <B>Комментарий</B>: название счета для отображения в документах
- <B>Классификация</B>: набор классификаторов счета, открыть список можно с помощью лупы, есть 10 классов:
    - 0 - Забалансовые счета
    - 1 - Необоротные активы
    - 2 - Запасы
    - 3 - Денежные средства, расчеты и прочие активы
    - 4 - Собственный капитал и обеспечение обязательств
    - 5 - Долгосрочные обязательства
    - 6 - Текущие обязательства
    - 7 - Доходы и результаты деятельности
    - 8 - Затраты по элементам
    - 9 - Затраты деятельности

- <B>Синтетические счета</B>: набор синтетических счетов, открыть список можно с помощью лупы

Вид счета - отметка вида счета

- <B>Актив</B>: активный счет, дебетовый оборот активных счетов состоит в увеличении средств, а кредитовый – в их уменьшении.
- <B>Пассив</B>: пассивный счет, дебетовый оборот пассивных счетов отражает уменьшение обязательств, а кредитовый – их увеличение
- <B>Капитал</B>: счета капитала, дебетовый оборот таких счетов отражает уменьшение капитала, а кредитовый - его увеличение
- <B>Доход</B>: счета доходов, дебетовый оборот доходных счетов отражает уменьшение дохода, а кредитовый - его увеличение
- <B>Расход</B>: счета расходов, дебетовый оборот расходных счетов отражает увеличение расхода, а кредитовый - его уменьшение
- <B>Закрыт</B>: маркер закрытия счета